\begin{exercice*}\label{2SP1_E_quartile}\ExerciceRefMethode{2SP1_M_quartile}\\
De 1985 à 2010, les températures moyennes relevées au mois de janvier dans la
ville de Luxembourg sont les suivantes.

-4,4 ; 1,1 ; -4,3 ; 4,3 ; 2,1 ; 2,4 ; 0,8 ; 0,6 ; 2,7 ; 2,4 ; 1,0 ; -1,2 ;
-2,4 ; 2,1 ; 2,9 ; 1,7 ; 1,8 ; 1,6 ; 0,3 ; 1,5 ; 3,2 ; 0,9 ; 6,1 ; 5,1 ;
-0,7 ; -0,9.
\textit{\footnotesize(source : http://www.statistiques.public.lu)}
\begin{enumerate}
    \item Déterminer les quartiles et la médiane de cette série.
    \item  Interpréter les valeurs trouvées en écrivant deux phrases sans
        utiliser les mots:
        \begin{colenumerate}{2} \item quartile; \item médiane.\end{colenumerate}
\end{enumerate}
\begin{corrige}
~\\
 \begin{enumerate}
  \item $m=1,55$; $Q_1=0,3$; $Q_3=2,4$.
  \item En 26 ans, au moins le quart des températures moyennes était inférieur à $0,3$,  au moins un quart était supérieur à $2,4$ et la moitié inférieure à $1,55$.
 \end{enumerate}

\end{corrige}

\end{exercice*}
